［重提］自抗爭爆發以嚟，香港每700人就有1人曾在抗爭被捕，我哋可以做嘅7件事

以下摘自黃之鋒facebook：

#無選舉無議席唔代表無野做【香港每700人就有1人曾在抗爭被捕，我們可以做的7件事】

足本5分鐘Vlog：

--------------------------

不論是撰文分析十二位港人在中國大陸被捕的情況（），抑或是昨天提及反送中以來有接近一萬人被捕（） ，很多朋友都關心在國安法通過、武漢肺炎肆虐、政權封殺選舉及街頭示威之下，我們應該如何延續抗爭，與一眾手足同行。

正如我先前的一週報告提到「無議席無選舉唔等於無野做」，我想在抗爭步入新階段的當下，儘管我們無法像過往單靠依賴街頭和選舉發力，但不論是鎂光燈下的政治人物，還是寂寂無名的手足，在過去一年已經開拓各種壯實民主陣營的戰線，可以做的事情實在仍有很多：

一、法庭旁聽聲援

在跟進被捕資訊上，「被捕人士關注組」可謂坊間最為完善的Telegram頻道。除了每日更新審訊情況，更有搜證、送車等副頻道，務求不止報道法庭聆訊消息，更有可能還被控手足一個清白。各位在家工作期間，如能抽出時間旁聽、送車，甚至是協助文字紀錄和收集資訊，必定是對被捕手足最大的支持：

二、寫信予在囚手足

作為曾經入獄服刑的過來人，我十分明白身陷囹圄的手足其實很擔心與外間脫節。目前除了依賴議員探監跟進個案、或是營運「解悶工廠」將源源不絕的資訊送入牆內，其實每個人都能寫信予手足，如有餘力，更能與固定手足成為筆友：

三、支持黃色經濟圈

過去民間有不少黃店APP，如終極黃藍地圖以及和你PAY等等，衣食住行總有一款合用。飲食以外的行業和服務，譬如保險、清潔、維修、甚至驗樓都有黃色店家，大家不忘一併留意：

又例如油尖旺區議員協助的「 上善若水 」計劃，已經發展出支援有需要人士的「消費券」，甚或「工作配對」平台等功能，可見只要有人支持，黃色經濟圈就能由消費拓展到生產端，生生不息：

四、參與業委會、法團、社區關注組、支援區議員

去年11月區議會大捷，我們定必要善用得來不易的成果，將民主陣營拓展到社區。由工程圍標、工友權益、社區大白象到全民檢測，不妨聯絡你當區的區議員，總會有你的身位，最低限度，當然是Like曬你所屬行政區的區議員Facebook Page啦！

五、反染紅滲透

正如過往我亦有評論CCTVB斷章取義，為中共取消選舉塗脂抹粉 ()，連登網民亦有追擊CCTVB，甚至成立「抵制TVB戰線」，呼籲大家罷買和以「派嬲」方式表達對廣告商的不滿，為改變媒體生態而努力：

對於仍然在學或是關注教育議題的朋友，過往積極籌備罷課的前眾志副主席鄭家朗 Isaac Cheng亦有成立新組織教育野 Education Breakthrough ，關注染紅教育、教科書審查等問題，由調查教材到聯署行動都產出不少，歡迎大家一齊推行動做文宣：

六、Twitter每日任務
由攬炒巴遇襲、羅冠聰 Nathan Law流亡以致政權以國安法拘控多名港人，國際戰線絕對是中共的心頭大患。面對中共以銀彈外宣加上民族主義小粉紅洗版，我們更加要動員民間力量，向國際社會傳達警暴真相，呼籲各國支持香港人捍衛民主自由。如果Telegram仍未關注Twitter Channel（），希望各位可以加入Twitter戰線，讓世界看見香港。

七、調整心態，繼續抗爭

總結一句，儘管政權打壓越來越強，街頭抗爭成本日益增加，但沒有正面交鋒的場面不代表抗爭已經完結。相反，抗爭更應結合我們的日常生活。觀乎近日全民檢測、健康碼等議題，政權都正在進化，企圖透過網絡大數據滲透職場、校園等領域，全面監控社會。故此，面對國安法新時代，我們應該同樣要在民間與政權爭持，繼續開拓不同陣線，建立更加鞏固的民間組織，方能反擊政權打壓。

．．．．．．．．．．．．．．．．．
💪支持我向世界展現香港人頑強抵抗的意志：
．．．．．．．．．．．．．．．．．
#存亡號召 #絕處逢生
✍️
🌐
📷
📧joshua@joshuawongcf.com

Push